［幫推］屋村噏耷冷門中學生有野同名校仔講

呢幾個月，罷考上報得喇沙，東華三院聯合十幾間學校先有小小聲，皇仁仔一出po就個個打飛機，有無諗過罷課要全港性先夠大聲吖

唔係話因為你地名校係協恩係拔萃定喇沙定華仁皇仁，所以就要話你地攞光環。

而係國難當前，你地係名校當然本身有光環係度，可唔可以好好利用而唔係圍爐。根本今次罷課分開兩邊搞，一邊係某組織聯合港九名校一邊係大專聯合其他中學，冇人理嗰d紅底學校點反對學生搞罷課，咁樣分同買屎自己食有咩分別。可唔可以有自知自明，唔好浪費自己光環淨係叫自己學校同學響應你地，而係用你地聯合一齊既光環呼籲全港中學生，同幫東華三院保良局等等紅底學校既中學生

唔係個個好似你哋咁，學校咁輕易應承俾你哋罷課。
利申:代友po

光

復

香

唔好意思借個post宣傳一下

901 和你塞 13:00 見

港

時

代

革

命

721

811

五

大

訴

求

[突發]撐狗學生寫左封信比人民日報

借推

缺

一

不

可

推呀

Push

國難當頭

push

全港無限期擺課 帶動大三擺

同意樓主朋友
唔只文宣
行動都要突破同溫層

推

其實每區唔同學校嘅學生會都可以互相聯絡下一齊籌備下罷課

有道理
推
聯校大家reach out組織下
加油

有無學生會之類可以聯絡啲名校仔?

你想人地點幫你先？
人地都係自己學生組織一個反修例關注組同學校針
你首先group埋一班有心搞既同學再私底下做個不記名人數統計
然後將相關數據寫封信比學校講下當日可以點安排
要學校點配合
再叫佢批
學校唔批你再擺學校上嚟我地同你煲大佢
名校仔都係自己同學校傾㗎咋
你以為校務處同佢地出埋文宣咩

中學生啦唔好再要人spoon feed
然後就話人地名校有優勢

我哋就係做咗同一樣野，篇野帶出嘅信息就係學校嘅強硬程度

名校老鬼G持

人地名校跟平台做就冇辦法
你做好自己同校方傾已經ok

女拔紅底
校長係財經事務及庫務局局長夫人
2012出任中國人民政治協商會議青海省政協委員

正確
等名校巴絲帶頭

女拔冇學生會啊

ys

你想我地點幫你？
你原文最尾話要人幫
但無講點幫

咁你喺度開校名或者上蘋果煲大佢啦
你連校方回應都無好難幫你解決問題
學校話係因為你地未成年既 就話加家長信
學校話係因為唔想學生唔上堂既 就話參與社會活動表達訴求亦係學習既方式之一 etc

[緊急]快啲快手入嚟send email

的確好多紅底學校需要人宣傳

[學界戰線］3/9 聖保羅罷課不罷學

觀塘嘅 follow 返 ig : @kt.strike
想 join DM 返就 ok

up

校方回應
1.學校話監護人身份問題，學生校內活動要通知家長，家長俾先可以罷。咁如果學生同家長政見唔同？
2.我學校藍多過黃，黃罷，藍都要照上堂，有違施壓教育局的罷課目的
3.表達意見方法好多種唔一定要罷課，校方已批准你哋搞民主牆

你學校唔俾你學校罷課，你屌啲名校生做乜

又話要啲人幫你，你又唔講想人哋點樣幫你

利申：非中學生非名校校友

就第三點嚟講，可以再爭取多啲。
呢場運動係要慢慢打破同温層，唔係今日唔比你罷就以後都唔比。
你再問吓可唔可以派同貼 poster /絲帶， lunchtime 做公民講場。令淺藍都開始反思，再慢慢儲氣申請罷課，唔好硬碰硬。

中學學生會唔係有啲咩19聯會嘅咩

利申：名校
樓主語氣令人唔想幫

721 811

據同學出席過的經驗，搞得麻麻
僅個人 exp

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

睇到你話用名校嘅光環去幫下其他紅底學校學生，但係唔通叫啲名校生去同學校講叫學校同其他學校com咩人哋好難叉隻手過人哋間學校㗎

你都係同學生會傾，等學生會去號召咁多form 嘅同學會易搞啲。而家長嗰方面真係唔知可以點幫你，平時唔返學都已經要家長批㗎啦

At least they can do something.
名校學生會咪搵人係呢啲聯會幫手搞下，
用佢地嘅名聲幫其他學校換黎一啲關注都好

校友有咩幫到師弟妹驚佢地會被秋後算帳
利申紅底保良局

名校自己成立關注組揾學校 com 的

關注組≠學生會

但真係未必揾乜乜十九聯會幫

讀中學冇理過呢啲19聯會唔多識
果陣淨係知佢地有啲19welfare

要做咗聯署先，當你有過百人咁，你就開始 send email 比學校，推到佢覆。同埋至少有初步 idea ，講到比學校聽。

你乜都無就搵佢傾係無說服力。

把口就話唔係想屌名校攞光環
但你啲語氣...

其實你想點?

咪講左罷課不罷教囉
大專無限期罷

你有無聽書呀同學

1. 校規不能凌駕香港法律或基本法。罷課不是校內活動，而是行駛基本法賦予香港市民的言論自由。未成年學生亦享有言論自由，不需家長允許。

2. 罷課原意在於表達意見，學校是否停課不在於你控制之內。只要有一個學生上學，學校也可以執意繼續開課。
二百萬人遊行只是香港七百萬人裡面三成都沒有，對香港經濟沒甚影響，那是不是搞來都沒用？絕對不是！現階段能號召多少就號召多少，說不定可以感召淺藍同學！

3. 學習方法有好多種，不一定到學校，學生可以在家裡自修！
無咁寸就錄音機返1.：罷課乃基本法賦予香港市民的言論自由，學校應于尊重，切勿以校規凌駕基本法。

p.s. 皇仁係官立學校，來自政府的壓力一定唔輕。

另外，可以嘗試聯絡皇仁罷課搞手請教同取經。皇仁學生會的fb同電話應該唔難搵。

就算名校生都係靠自己爭取，可能佢地讀書勁d文筆好d，但佢地做到的野普通學校都可以做到，只要你有好似佢地咁的毅力。

pp

1.學校話監護人身份問題，學生校內活動要通知家長，家長俾先可以罷。咁如果學生同家長政見唔同？
-事實未成年 學校要家長同意都合理 九華都係要家長信先可以罷課
2.我學校藍多過黃，黃罷，藍都要照上堂，有違施壓教育局的罷課目的
-你想藍絲學生都同你一齊唔上堂？咁樣同逼人罷課無分別 除非教師一齊罷課 否則唔想罷課既都應該照上堂
3.表達意見方法好多種唔一定要罷課，校方已批准你哋搞民主牆
-你咪話罷課係一個學生喺校內可以做到最大既社會運動
不過如果你係堅持要全校唔洗家長信一齊罷課既 咁你應該都唔會搞得成